香港身份證持有人違反對伊朗制裁 美國應該點樣作出懲罰？

中國電訊業巨頭華為的財務總監、創辦人任正非的女兒孟晚舟，涉嫌違反美國對伊朗的制裁令，在溫哥華被捕，面臨引渡到美國。據香港公司註冊紀處紀錄顯示，孟晚舟在香港出任三家華為系公司董事，她與父親任正非均持有香港身份證。

無綫新聞則引述消息指出，孟晚舟持有香港永久居民身份，但未能從公開資料證實。

《立場新聞》翻查公司註冊紀錄，孟晚舟持有香港身份證和中國護照，報住大角嘴豪宅維港灣第一座、一個由華為技術投資持有的高層單位。她目前擔任三家本港註冊的公司董事，包括「華為技術投資有限公司」、「香港華為國際有限公司」及「華盈管理有限公司」。孟晚舟曾出任多家已清盤的香港公司董事，包括「香港新華為有限公司」、「香港華爲控股有限公司」、「禾木投資有限公司」等。

取消香港關係法

同美國國會反映下先

肥平都係持香港身份證

有何志平做最佳案例（靶），其實唔使諗都知可以點判同判幾耐